.. _`การหาค่าความหนาแน่นของสาขา/ตู้ ATM (Density analysis)`:

22.	การหาค่าความหนาแน่นของสาขา/ตู้ ATM (Density analysis)
========================================================================

**22.1	การแสดงข้อมูลแบบ Heathmap**

Heat Map (Kernel Density Estimation: KDE) คือ เทคโนโลยีการนำแผนที่มาใช้ร่วมกับการวิเคราะห์ข้อมูลทางประชากรศาสตร์ (Demographic data) และข้อมูลอื่น ๆ ที่เป็นปัจจัยสำคัญในการขับเคลื่อนธุรกิจ เช่น ตำแหน่งสถานที่สำคัญ มาผ่านกระบวนการวิเคราะห์ เพื่อนำผลการวิเคราะห์นั้น มาประกอบการตัดสินใจในการดำเนินธุรกิจ การวางกลยุทธ์ขององค์กรในด้านต่างๆ ไม่ว่าจะเป็นการขยายธุรกิจ การใช้เครื่องมือทางการตลาด และการวิเคราะห์ความสามารถของบริษัทฯ ในการเข้าถึงกลุ่มลูกค้าเป้าหมาย ผลการวิเคราะห์นี้สามารถนำไปประยุกต์ใช้ได้กับลูกค้าหลากหลายธุรกิจที่ไม่ว่าจะเป็น ร้านสะดวกซื้อ, สถาบันการเงิน, บริษัทโฆษณาทำการตลาด, อสังหาริมทรัพย์ ฯลฯ

Heat Map ใช้ข้อมูลประกอบการวิเคราะห์ 3 ส่วน ได้แก่

1. Demographic Data (ข้อมูลประชากรศาสตร์) – ได้แก่ เพศ, อายุ, รายได้, สถานภาพสมรส และอาชีพ
2. Landmark Data (ข้อมูลสถานที่สำคัญ) – ได้แก่ หน่วยงานราชการ ห้างสรรพสินค้า โรงพยาบาล, Office, ร้านอาหาร, ร้านสะดวกซื้อ ฯลฯ 
3. Customer Data – ข้อมูลอื่นๆที่สามารถนำมาเป็นปัจจัยในการวิเคราะห์ร่วมกับข้อมูลประชากรศาสตร์ และข้อมูลสถานที่สำคัญ ที่ทางลูกค้ามี สามารถนำมาวิเคราะห์ร่วมได้เช่นกันเพื่อให้เกิดความแม่นยำสูงสุด 

.. figure:: img/22_1.PNG
   :align: center

อ้างอิง : http://www.nostramap.com
 
**วิธีการ**

1. เปิดชั้นข้อมูล BKK_ATM จากโฟลเดอร์ Lab\DataForKTB\UTM
2. คลิกขวาที่ชั้นข้อมูลเลือก Properties
3. เลือกคำสั่ง Symbology >> Heatmap

**ตั้งค่าคำสั่ง**

.. figure:: img/22_2.png
   :align: center

**ผลลัพธ์**

.. figure:: img/22_3.png
   :align: center

**22.2	Density**

ประมาณความหนาแน่นเชิงพื้นที่แบบเคอร์เนล (Kernel Density Estimation: KDE) เป็นการวิเคราะห์พื้นที่จากจุดศูนย์กลาง นิยมนำมาใช้วิเคราะห์จุดอันตรายบนทางพิเศษ, ความหนาแน่นของร้านสะดวกซื้อ และความหนาแน่นของสถาบันการเงิน เป็นต้น การใช้คำสั่ง Density จะเห็นผลลัพธ์โดยรวมของข้อมูลในหน่วยตารางกิโลเมตรหรือหน่วยอื่น ๆ ตามการวิเคราะห์ ผลการวิเคราะห์นี้สามารถนำไปประยุกต์ใช้ได้กับลูกค้าหลากหลายธุรกิจที่ไม่ว่าจะเป็น ร้านสะดวกซื้อ, สถาบันการเงิน, บริษัทโฆษณาทำการตลาด, อสังหาริมทรัพย์ ฯลฯ

.. figure:: img/22_4.png
   :align: center

**วิธีการ**

1. เปิดชั้นข้อมูล BKK_ATM จากโฟลเดอร์ Lab\DataForKTB\UTM
2. เลือกคำสั่ง Processing >> Processing Toolbox >> Interporation >> Heatmap (Kernel Density Estimation)

**ตั้งค่าคำสั่ง**

Point layer กำหนดให้ใช้ BKK_ATM
Radius layer กำหนดเท่ากับ 1,000 เมตร
Heatmap เลือกที่เก็บข้อมูลไปที่ D:/Lab/Density ตั้งชื่อไฟล์ Density_BKK_ATM
Pixel size X, Pixel size Y กำหนดเท่ากับ 15,15

.. figure:: img/22_5.png
   :align: center 
 
**ผลลัพธ์**

.. figure:: img/22_6.png
   :align: center

**ปรับแต่งการแสดงผล**
 
.. figure:: img/22_7.png
   :align: center 

